# 学習に役立つサイトのご紹介

いろいろ役立つサイトのご紹介です。

## [wikipedia](https://ja.wikipedia.org/wiki/メインページ)  
言わずと知れた、インターネット上の百科事典です。コンピュータに関する用語も豊富に記載されており、学習に役立ちます。

## [Qiita](http://qiita.com)
プログラミング知識を共有しよう。

## [Codezine](http://codezine.jp)
開発者のための実装系Webマガジン

## [ITpro](http://itpro.nikkeibp.co.jp)
日経BP社が運営する、IT（情報技術）にかかわるプロフェッショナルに向けた総合情報サイト。ニュースだけでなく、詳細な解説／コラムやネットの双方向性を活用したコンテンツを提供.

## git
git（ギット )は、プログラムのソースコードなどの変更履歴を記録・追跡するための分散型バージョン管理システムである。Linuxカーネルのソースコード管理に用いるためにリーナス・トーバルズによって開発され、それ以降ほかの多くのプロジェクトで採用されている。Linuxカーネルのような巨大プロジェクトにも対応できるように、動作速度に重点が置かれている。(wikipediaより)

[サルでもわかるGit入門](http://www.backlog.jp/git-guide/intro/intro1_1.html)

また、ソフトウェア開発プロジェクトのための共有ウェブサービスとして、  
* [GitHub](https://github.com)
* [Bitbucket](https://bitbucket.org)
が有名です。

## [C言語入門 (全22回) - プログラミングならドットインストール](http://dotinstall.com/lessons/basic_c)

## [正規表現](https://ja.wikipedia.org/wiki/正規表現)

正規表現（せいきひょうげん、英: regular expression）とは、文字列の集合を一つの文字列で表現する方法の一つである。
もともと正規表現は形式言語理論において正規言語を表すための手段として導入された。
その後正規表現はテキストエディタ、ワードプロセッサをはじめとするアプリケーションでパターンマッチ文字列を表すために使用されるようになり、表せるパターンの種類を増やすために本来の正規表現にはないさまざまな記法が新たに付け加えられた。
アプリケーションやプログラミングにおいて正規表現を用いた文字列のパターンマッチを行う機能のことを、単に正規表現という。(wikipediaより)

正規表現の練習に最適
[Rubular](http://rubular.com)

## Markdown  
Markdown は、文書を記述するための軽量マークアップ言語のひとつである。
「書きやすくて読みやすいプレーンテキストとして記述した文書を、妥当なXHTML(もしくはHTML)文書へと変換できるフォーマット」として、ジョン・グル―バー(John Gruber)とアーロン・スワーツ(Aaron Swartz)によって考案された。
Markdownの記法の多くは、電子メールにおいてプレーンテキストを装飾する際の慣習から着想を得ている。

[文章作成やメモ書きにも便利、Markdown記法](http://kojika17.com/2013/01/starting-markdown.html)  

## SQLite  

SQLiteの解説 : http://www.dbonline.jp/sqlite/



## 英語翻訳

プログラマとして、簡単な英語は知っておきたいものです。
翻訳の実例もついていますので、学習に役立つかと思います。
[英語翻訳](http://translate.weblio.jp)

## [ATOK](http://atok.com/indexb.html)
30年以上の歴史ある日本語入力ソフトです。高い変換精度、言葉遣いのチェック、英語への変換機能などあり、月額300円〜利用出来ます。
